---
title: 談判桌下的悲劇
layout: post
lang: zh-Hans
category: tragedy_after_negotiation
depth: 2
date: 2012-12-30 00:00:01
---

### 1. 

<br/>

断风尘磨蹭了很久，先对着镜子整理仪容，细致到连领带夹都取下来重新夹到满意的位置，再把手中的文件反复读了很多次。

最后，前台小姐华颜无道终于看得不耐烦了，“需要我现在就帮你打电话进去么。”

“不，我还要看看这份合作企划有什么疏漏。”这是未来的成功人士的口吻，沉稳，大气。

不过华颜丝毫不给情面，“要找老板就敲门进去，不想去就回去自己办公室，不要站在这里妨碍交通。”

“……”断风尘一时语塞。

等着吧，等这份文件给总裁过目，等我被提拔了，你就不会用这种口气对我说话了。

<br/>

青年俊才断风尘，一周以前刚从异度餐饮集团的分公司调到本部。现在的他斗志昂扬，准备在自己的新岗位上作出一番成绩，令他的老板刮目相看。

<br/>

说到这个异度餐饮集团，它是餐饮行业是最近几年迅速崛起的、最令人瞩目的新秀，其旗下拥有一系列知名度极高的时尚餐饮品牌，从美式快餐到港式茶餐厅，从东南亚海鲜咖喱到法国甜点，要是把异度集团旗下的品牌餐厅都光顾一次，那就称得上是“不出国门，吃遍世界”了。而异度集团所推出的最成功的品牌，也是它发家的起点，名字很朴素：弃记便当贴心送。只要打个电话，十分钟之内热腾腾的便当就送到你家门口，价廉物美，而且众多口味任你选。

<br/>

异度集团的总裁弃天帝是个很神秘的人物，短时间之内坐拥亿万身家，但行事却很低调，至少他从来拒绝配合媒体的采访，坊间对他传说纷纭，有人说他是走私军丶火的黑丶社丶会老大，开餐馆是为了洗钱；也有人猜测他是富到流油养豹子当宠物的阿丶拉丶伯王子，做便当是他的闲情逸致；甚至还有更离谱的说法，说他是企图用美食占领地球的外星侵略者头目……

<br/>

断风尘终于做足了准备，走进总裁办公室。

“弃总。”他恭恭敬敬地叫了一声。

“什么事？”弃天帝头也懒得抬，随便地答应了一声。

“弃总，这份是玄貘制果的收购合同，已经全部谈妥了。对方也签字了，请您过目。”

“哈？玄貘制果？就那种小作坊，收购了也没多少意义，这种小事不用向我请示。”

<br/>

现实，总是残酷的。

断风尘忿恨地想：这明明是你安排的任务……

<br/>

“对了。”

“弃总有什么吩咐么，我立刻去办。”

“去办一下收购封云山顶一带地皮的事吧。”

“这…为什么……”他发现这位总裁的风格他一时无法适应，首先那种跳跃的思维他就跟不上。

“什么为什么，叫你做你就去做。”弃天帝很不耐烦，完全是懒得多解释一句的模样。这也是他的风格，有什么打算很少会和下属解释。

见总裁这么发话，断风尘也不敢多问，识趣地答一句“明白了”，就匆匆退出了总裁办公室。

<br/>

断风尘长叹一口气，不仅是为了他那飘渺无踪的升迁之路，单单是和这位个人风格独特的老板打交道就够夭寿了。

收购封云山的地皮…他完全不能理解老板的用意，但那位总裁是这么成功的商人，无法理解他，就表明自己的修行还不够，这么一想，他立刻就从打击之中恢复了。

<br/>

<br/>

白雪飘靠着栏杆向下眺望，简陋狭窄的盘山路上有一辆轿车小心翼翼地向上开。

久违的香客，他这么推测。

封云山上的玄宗，曾经也是一香火鼎盛、门徒众多的道门圣地。但最近一百年以来渐渐式微，门可罗雀。到现在只剩下古老陈旧道观和寥寥几个坚守在此的道士，荒凉得可以。

其实封云山自然风光绝佳，来过的人都是赞不绝口，但就是没什么名气。本市的旅游部门也好几次找上门来向玄宗的道士们游说，想合作开发旅游资源，在山上修几座宾馆，架个观光缆车，把玄宗道观修缮得金碧辉煌，再多在电视报纸上多做宣传，把封云山打造成“集人文与自然于一体”的观光胜地。不过玄宗方面从来都是婉言谢绝，说封云山应是道门清修之地，不想进行商业化的运作模式。

对白雪飘这样的少年人来说，山上的生活有时过于单调乏味了，他时常期盼发生一些不寻常的事。

<br/>

正看得出神，身后有人走来，白雪飘回头一看，是他们的大师兄、玄宗六弦之首苍。

玄宗六弦之首…这名字听起来很气派很好听，但其实玄宗也就只剩下那么几个人而已。

<br/>

“弦首。”白雪飘打招呼。

“有人来了么。” 

“是的，有个香客，还是自己开车来的。” 

“等那个人上来了，让他直接来找我。别惊动其他人。”苍说完，就转身离开了。

苍的感觉敏锐、超过常人，经常会预知到一些事件的发生。白雪飘有时会猜测，他是有特异功能。但现在苍这种忧心忡忡的态度，他并没往心里去，现在他的注意力都集中到稀罕的访客身上了。

<br/>

断风尘总算胆战心惊地结束了爬坡上山的车程，那盘山路不比他的车宽出多少，一路上被轮子碾压过的土石哗啦啦地直往山下掉。他实在是不明白弃天帝怎会对封云山上的地皮有兴趣。

闭目养神休息了一会儿，他颇有气势地推开了车门。

现在的断风尘，身着笔挺的阿玛尼西服、脚蹬YSL的皮鞋、鼻梁上架着一副Gucci墨镜……虽然戴着墨镜，与其说是商界名流，更像是混黑丶社丶会的，但这也是无奈之举，为了遮盖他眼睛下方深深的黑眼圈……

为了今天能顺利收购地皮，他昨晚一夜未睡，通宵查清了封云山和玄宗的资料。

<br/>

“这位小道长……”一下车，断风尘就看见有个穿着白色道袍的小伙子好奇地向这边张望。

“弦首说了，让你直接去会客室找他。穿过主殿向右拐就到。”白雪飘按照苍的嘱咐一口气说道。

“……”断风尘一时没反应过来，难道他此行的目的，那位“弦首”已经知道了？还真是未卜先知的得道高人啊。

<br/>

见了面才发现，白衣小道士口中的“弦首”并不是鹤发童颜，白须飘飘的老道士。相反，他非常年轻，面相看起来还挺柔顺，这让断风尘又多添了几分信心。和顽固的老头子比起来，年轻人肯定会好沟通很多。

<br/>

苍接过断风尘递来的烫金名片，上面印着“异度集团/项目开发部经理”的头衔。

虽说有一种不怎么好的预感，但毕竟只是隐约的感觉，苍并不清楚来者有什么用意。

<br/>

“弦首，您应该知道我们异度集团。”

言外之意就是，和异度集团这样具有雄厚实力的企业交易是完全没有风险的。

“嗯。不过玄宗诸位道友一向亲自料理伙食，这里香客也很少，并不需要建食堂或者餐厅之类的。”

“……”完全不是一回事啊，断风尘想。不过这个看起来很好说话的道士，一旦开口却完全没他想象的这么好对付。

“呃，实际上，您也知道，封云山就是因为交通不方便，所以香客少，这对玄宗以后的发展也是不利的。”

嗯，晓之以理，动之以情。

但苍没有应声，于是断风尘只好硬着头皮说下去，“如果玄宗是在市区内，经营状况一定会有很大程度的改善。” 

“贵公司是想征用封云山的土地。”苍点穿了断风尘的用意。

“是的。”断风尘点点头，“当然玄宗迁址的各项费用都由我们异度集团来承担。”

这个道士倒是单刀直入直接切入了主题。早知道这样，前面就没必要七弯八绕扯这么多了。

弃天帝没有给他预算额度，无论多大代价，只要能收购到封云山的地皮就行。要钱有的是，想必谁都不会和钱包过不去，所以断风尘是底气十足。

    

但是。

<br/>

“很抱歉，我们不会做这种考虑。”苍的回答很干脆。

断风尘万万没想到他会是这种答复。玄宗这么一个勉强维持生计的组织，会对金钱一点都不为所动，他事先准备的对苍做思想工作的台词，都是建立在“异度集团资金雄厚不会让玄宗亏着”的基础上……

苍见断风尘支支吾吾组织了半天都不知该说什么好，柔声说道，“很抱歉让断经理白跑一趟了。”

虽说是态度温和，但语气却是没有再商量的余地，明摆着让断风尘碰了个软钉子。

才说了几句话就惨烈地败下阵来，断风尘很不甘心。但看见苍已经站起身来作出一副送客的态度，他也无计可施了。

<br/>

<br/>

“原来不是来烧香的。”白雪飘听完苍的叙述，也没有太多想法，他一向是无忧无虑的个性。

“单纯的人真幸福。”翠山行笑道。

“但我觉得他们没这么容易就放弃。”九方墀忧心忡忡地说。

“那个财大气粗的异度集团，怎么会看上封云山这块地方。”这是赤云染，女孩子总是比较心细。

“只要不同意，那个异度公司也不能拿我们怎么样吧。”黄商子说。

见苍始终不说话，表情也不怎么明朗，白雪飘大约是想活跃一下气氛：

“……那个传闻中的外星入侵者想在这里建秘密根据地？不会吧、哈、哈、哈……”

大家都没兴致搭理他的冷笑话，一时间一片沉寂。

白雪飘大概是受不了这么压抑的气氛，一吃完饭放下碗，拔腿就想跑。

“等等，别想溜。”翠山行用他从不离手的道扇挡住白雪飘的去路。

“今天轮到你洗碗。”九方墀见白雪飘一脸疑惑，不像是故意偷懒的样子，好心地解释了一下。

黄商子也凑热闹地说：“上次轮到你，你也是忘记了。结果是弦首替你做了。”

于是白雪飘扭头看看苍，后者低垂着视线默默吃饭，完全没介意这边发生了什么的态度。

“好啦，我做就是了。”

赤云染不声不响地端来一个木盆递到白雪飘手里，她和白雪飘是同一年进玄宗的，又比他年长一岁，一直都像小姐姐一样地关照他。

<br/>

断风尘蹲在窗口下方，双脚已经麻痹。

玄宗这群人吃饭还真磨蹭，他在心里发牢骚。知己知彼才能百战不殆，所以……断风尘很敬业地守在这里收集情报。

<br/>

“白雪飘，下水道前几天漏了，不要往这里的水池里倒。”这是一个很甜美却不失端庄的女声。

“真是麻烦啊！”年轻男孩抱怨的声音。

“喂！你干什么……等等……！！”

“嘿嘿！这样不是挺好么，给外面的花花草草施点肥。”

<br/>

断风尘其实察觉到了这可怕的危机，但是他的双腿毫无知觉，根本不听使唤。

于是，一盆脏水当头浇下。

“…………”断风尘的内心悲愤不已。

他的西服。

他的GIORGIO ARMANI西服。

为了庆祝自己终于被提拔，被调到公司本部，一狠心花掉了所有的存款买的，寄托着飞黄腾达的愿望的西服。

<br/>

断风尘已经不知道自己现在是何种心情，他一直呆滞在那里，直到屋内说话的声音完全消失，才失魂落魄地离开。
